

{
    "quizSetName":"核保醫務常識",
    "quiz":
    [{
        "question":"心胸比(cardiothoracic ratio;CTR)是用來表示以下何種狀況？",
        "answer": ["心臟大小"],
        "choice": ["肺氣腫狀況","心臟大小","胸廊異常","主動脈的大小"]
    },{
        "question":"有關風溼性心臟病以下何者是錯的？",
        "answer": ["為急性病，痊癒後無後遺症"],
        "choice": ["是細菌感染引起","是自體免疫反應所致","為急性病，痊癒後無後遺症","主要是侵犯二尖瓣和主動脈瓣"]
    },{
        "question":"以下何者是發紺型的先天性心臟病？",
        "answer": ["法洛氏四合症(Tetralogy of fallot)"],
        "choice": ["法洛氏四合症(Tetralogy of fallot)","心室中膈缺損","心房中膈缺損","開放性動脈導管"]
    },{
        "question":"以下何種疾病篩檢與診斷最容易以心電圖檢查出來？",
        "answer": ["心律不整"],
        "choice": ["心臟擴大","心律不整","X 症候群","心肌橋"]
    },{
        "question":"大血球性的貧血常見於以下何種疾病？",
        "answer": ["維生素 B12 缺乏"],
        "choice": ["維生素 B12 缺乏","鐵缺乏","溶血性貧血","急性失血"]
    },{
        "question":"以下何者疾病會造成大血球性貧血(巨芽紅血球性貧血)？",
        "answer": ["胃全切除"],
        "choice": ["再生不良性貧血","地中海型貧血","全切除","白血病"]
    },{
        "question":"以下何種因子缺乏會造成紫斑症(Purpura)？",
        "answer": [""],
        "choice": ["白血球","內在因子","白蛋白","血小板"]
    },{
        "question":"以下何者最常用來診斷肌肉疾病？",
        "answer": ["CPK(肌酸磷激酵素)"],
        "choice": ["GPT(丙胺酸轉胺酸)","CPK(肌酸磷激酵素)","ESR(紅血球沉降綠率)","BUN(血液尿素氮)"]
    },{
        "question":"若有肺囊蟲症、卡波西氏肉瘤(Kaposi's Sarcoma)病史，首先要考慮可能罹患以下何疾病？",
        "answer": ["愛滋病"],
        "choice": ["梅毒","肺結核","愛滋病","類風溼性關節炎"]
    },{
        "question":"以下何者不是全身性紅斑性狼瘡特點？",
        "answer": ["常見結膜炎"],
        "choice": ["兩側臉頰有紅斑、狀似蝴蝶","常有關節炎發作","嚴重者合併腎病變","常見結膜炎"]
    }]

}
